{
    "question": "11.    Arsitektur komputer yang mendefinisikan tentang subsistem mesin komputer secara hardware, baik desain logis maupun aliran proses datanya, disebut\u2026.\r\na.\r\ndata storage\r\nb.\r\noperation code\r\nc.\r\ndata flow control\r\nd.\r\nresult operand reference\r\ne.\r\nhardware-system architecture\r\n\r\n\r\n 12. \r\n\r\nBerfungsi sebagai petunjuk dalam menentukan jenis operasi yang harus dikerjakan oleh CPU, adalah komponen set instruksi bagian\u2026.\r\na.\r\ndata storage\r\nb.\r\noperation code\r\nc.\r\ndata flow control\r\nd.\r\nresult operand reference\r\ne.\r\nhardware-system architecture\r\n\r\n\r\n 13. \r\n\r\nBerfungsi sebagai sumber referensi operand berupa petunjuk pada CPU tentang perlakuan terhadap output operasi yang dihasilkan untuk disimpan pada alamat tertentu, adalah komponen set instruksi bagian\u2026.\r\na.\r\ndata storage\r\nb.\r\noperation code\r\nc.\r\ndata flow control\r\nd.\r\nresult operand reference\r\ne.\r\nhardware-system architecture\r\n\r\n\r\n 14. \r\n\r\nBerfungsi untuk melakukan penyimapanan data, adalah jenis operasi dalam set instruksi bagian\u2026.\r\na.\r\ndata storage\r\nb.\r\noperation code\r\nc.\r\ndata flow control\r\nd.\r\nresult operand reference\r\ne.\r\nhardware-system architecture\r\n\r\n\r\n 15. \r\n\r\nBerfungsi untuk mengontrol jalannya sebuah program, adalah jenis operasi dalam set instruksi bagian\u2026.\r\na.\r\ndata storage\r\nb.\r\noperation code\r\nc.\r\ndata flow control\r\nd.\r\nresult operand reference\r\ne.\r\nhardware-system architecture\r\n\r\n\r\n 16. \r\n\r\nPerangkat eksternal yang menghubungkan perangkat lain dengan komputer atau sebaliknya, disebut\u2026.\r\na.\r\nlogica\r\nb.\r\nphysic\r\nc.\r\ncommunication\r\nd.\r\nhuman readable\r\ne.\r\nmachine readable\r\n\r\n\r\n 17. \r\n\r\nPerangkat eksternal sebagai interface antara manusia dengan komputer, disebut\u2026.\r\na.\r\nlogica\r\nb.\r\nphysic\r\nc.\r\ncommunication\r\nd.\r\nhuman readable\r\ne.\r\nmachine readable\r\n\r\n\r\n 18. \r\n\r\nPerangkat eksternal yang berfungsi sebagai hardware pendukung dalam sistem komunikasi jarak jauh, disebut\u2026.\r\na.\r\nlogica\r\nb.\r\nphysic\r\nc.\r\ncommunication\r\nd.\r\nhuman readable\r\ne.\r\nmachine readable\r\n\r\n\r\n 19. \r\n\r\nMerupakan saluran atau alamat layanan secara logika dengan mekanisme tertentu yang memungkinkan terjadinya transmisi data pada komputer, adalah jenis port komputer bagian\u2026.\r\na.\r\nlogica\r\nb.\r\nphysic\r\nc.\r\ncommunication\r\nd.\r\nhuman readable\r\ne.\r\nmachine readable\r\n\r\n\r\n 20. \r\n\r\nMemiliki bentuk dan fungsi kerja secara khusus, adalah jenis port komputer bagian\u2026.\r\na.\r\nlogica\r\nb.\r\nphysic\r\nc.\r\ncommunication\r\nd.\r\nhuman readable\r\ne.\r\nmachine readable\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>11. E</p><p>12. B</p><p>13. D</p><p>14. A</p><p>15. C</p><p>16. E</p><p>17. D</p><p>18. C</p><p>19. A</p><p>20. B</p><p><strong>Penjelasan: Maaf klo salah.</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "fungsi-rumus-formula-rumus-formula-rumus-formula-672",
            "question": "Fungsi Rumus Formula ( - ), Rumus Formula ( / ),    Rumus Formula ( ^), Rumus Formula ( *), Rumus\r\nFormula (+)...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Formula (+) = untuk melakukan operas penjumlahan pd data</p><p>2. formula (-) = Untuk melakukan operasi pengurangan pd data</p><p>3. formula (/) = untuk melakukan operasi pembagian pada data </p><p>4. formula(*) =untuk melakukannoperasi pengalian pd data</p><p>5. Formula(^)= untuk melakukan operasi perpangkatan pd data </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-install-whatsapp-mods-aman-458",
            "question": "Cara install WhatsApp Mods aman...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>download di \u00a0https://whatsaero.com\n</p><p>soalnya gw di situ</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "margin-right-4-cm-berarti-a-batas-kanan-kertas-4-cm-b-bat-607",
            "question": "Margin right : 4 cm berarti \u2026    a. batas kanan kertas 4 cm\r\n\r\nb. batas kiri kertas 4 cm\r\n\r\nc. batas atas kertas 4 cm\r\n\r\nd. batas bawah kertas 4 cm\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. batas kanan kertas 4 cm</p><p></p><p>semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.batas kanan kertas 4 cm</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-langkah-langkah-untuk-menggandakan-isi-worksheet-progra-571",
            "question": "Bagaimana langkah-langkah untuk menggandakan isi worksheet program pengolah angka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Buka file Ms Excel yang ingin digandakan</p><p>2. Klik kanan pada sheet yang ingin digandakan (contohnya sheet1), kemudian pilih move or copy.\n</p><p>3. Tidak berapa lama akan muncul konfirmasi tentang dimana kita akan menempatkan file hasil dari yang kita gandakan. Silakan pilih salah satu yang diinginkan.</p><p>4. Jika ingin penyimpanan tidak di samping sheet yang ada dan ingin menyimpannya dengan file dokumen yang baru silakan klik panah ke bawah dan pilih newbook.</p><p>5. Klik pada tulisan create a copy dan yang terakhir adalah klik Ok.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-vidio-shooting-sangat-dibutuhkan-banyak-orang-untuk-mengabadi-470",
            "question": "14. Vidio shooting sangat dibutuhkan banyak    orang untuk mengabadikan momen-momen\r\npenting seperti pernikahan, film atau\r\ndokumenter sekolah, dan lain sebagainya.\r\nUsaha ini merupakan contoh peluang usaha\r\ndalam bidang.\r\na. Perangkat keras\r\nb. Perangkat lunak\r\nc. Perfilman\r\nd. Multimedia\r\ne. Vido center\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>[d]multimedi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tu aja simpel</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D</strong><strong>.</strong><strong>Multipedia</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga berguna</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kegunaan-dari-tombol-keyboard-a-delete-b-back-space-238",
            "question": "Jelaskan kegunaan dari tombol keyboard :\r\n\r\na. delete \r\n\r\nb. back space \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Back space</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>delete : menghapus</p><p>back space : digunakan untk menghapus tulisan yg ada disebelah kiri kursor </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap klu salah\u0f0e\u0eb6\u203f\u0f0e\u0eb6</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ekstension-dari-tool-textbox-pada-ms-visual-basic-60-adalah-218",
            "question": "Ekstension dari tool textbox pada MS. Visual Basic 6.0, adalah\u2026.    a.\r\n.text\r\nb.\r\n.value\r\nc.\r\n.option\r\nd.\r\n.caption\r\ne.\r\n.additem\r\n\r\n\r\n 32. \r\n\r\nEkstension dari tool label pada MS. Visual Basic 6.0, adalah\u2026.\r\na.\r\n.text\r\nb.\r\n.value\r\nc.\r\n.option\r\nd.\r\n.caption\r\ne.\r\n.additem\r\n\r\n\r\n 33. \r\n\r\nEkstension dari tool combobox pada MS. Visual Basic 6.0, adalah\u2026.\r\na.\r\n.text\r\nb.\r\n.value\r\nc.\r\n.option\r\nd.\r\n.caption\r\ne.\r\n.additem\r\n\r\n\r\n 34. \r\n\r\nEkstension dari tool dtpicker pada MS. Visual Basic 6.0, adalah\u2026.\r\na.\r\n.text\r\nb.\r\n.value\r\nc.\r\n.option\r\nd.\r\n.caption\r\ne.\r\n.additem\r\n\r\n\r\n 35. \r\n\r\nEkstension dari tool listbox pada MS. Visual Basic 6.0, adalah\u2026.\r\na.\r\n.text\r\nb.\r\n.value\r\nc.\r\n.option\r\nd.\r\n.caption\r\ne.\r\n.additem\r\n\r\n\r\n 36. \r\n\r\nDibawah ini yang termasuk coding perpindahan antar form, adalah\u2026.\r\na.\r\nme.hide\r\nb.\r\nproperties\r\nc.\r\nform editor\r\nd.\r\nproject explorer\r\ne.\r\nnamaform.show\r\n\r\n\r\n 37. \r\n\r\nDibawah ini yang termasuk coding menutup sebuah form, adalah\u2026.\r\na.\r\nme.hide\r\nb.\r\nproperties\r\nc.\r\nform editor\r\nd.\r\nproject explorer\r\ne.\r\nnamaform.show\r\n\r\n\r\n 38. \r\n\r\nBagian yang berfungsi untuk mengubah segala sesuatu pada sebuah form, adalah\u2026.\r\na.\r\nme.hide\r\nb.\r\nproperties\r\nc.\r\nform editor\r\nd.\r\nproject explorer\r\ne.\r\nnamaform.show\r\n\r\n\r\n 39. \r\n\r\nBagian yang berfungsi tempat berkumpulnya segala form, adalah\u2026.\r\na.\r\nme.hide\r\nb.\r\nproperties\r\nc.\r\nform editor\r\nd.\r\nproject explorer\r\ne.\r\nnamaform.show\r\n\r\n\r\n 40. \r\n\r\nBagian yang berfungsi untuk mendesain sebuah form, adalah\u2026.\r\na.\r\nme.hide\r\nb.\r\nproperties\r\nc.\r\nform editor\r\nd.\r\nproject explorer\r\ne.\r\nnamaform.show\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>38.jawabanya c. form editor</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-melakukan-kolaborasi-dengan-google-drive-224",
            "question": "Bagaimana cara melakukan kolaborasi dengan Google Drive\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>minat ke email nya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ok karena cob a</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-sajakah-orang-orang-yang-terlibat-di-dalam-sistem-manajemen-581",
            "question": "Siapa sajakah orang-orang yang terlibat di dalam Sistem Manajemen Database?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Database Administrator(DBA)</p><p>-Security Officer.</p><p>-Application Developer.</p><p>-Application Administrator.</p><p>-Database User.</p><p>-Network Admin.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><ul><li>Database Administrator(DBA)</li><li>Security Officer.</li><li>Application Developer.</li><li>Application Administrator.</li><li>Database User.</li><li>Network Admin.</li></ul><p><strong>PENJELASAN</strong></p><p>Sistem manajemen basis data, atau kadang disingkat SMBD, adalah suatu sistem atau perangkat lunak yang dirancang untuk mengelola suatu basis data dan menjalankan operasi terhadap data yang diminta banyak pengguna. </p><p></p><p><em>Jadikan</em><em> jawaban</em><em> tercerdas</em><em> ya</em><em>.</em><em>.</em><em> </em><em>Follow</em><em> pls</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-fungsi-reference-pada-microsoft-word-2003-647",
            "question": "Tuliskan fungsi reference pada Microsoft word 2003?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fungsi tab menu references pada microsoft word yaitu untuk membuat daftar isi, catatan kaki, mencari informasi dari kata yang diseleksi secara online, menambahkan kutipan, bibliografi, judul halaman, bab, indeks, daftar penulis, dan akronim. </p><p>Singkatnya seperti namanya menu references, yang artinya referensi adalah sebuah menu dalam ms word yang terdapat pada Ribbon untuk membuat referensi, acuan maupun petunjuk dokumen.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}